**株式會社朝日電視**（，），通稱**朝日電視台**（），簡稱「**EX**」、「朝視」（****），是以[日本](../Page/日本.md "wikilink")[關東廣域圈為主要播出區域的民營](../Page/關東地方.md "wikilink")[無線](../Page/地面電視.md "wikilink")[電視台](../Page/電視台.md "wikilink")（播出區域原本包含[沖繩縣的](../Page/沖繩縣.md "wikilink")[大東諸島](../Page/大東諸島.md "wikilink")），為日本五大[電視聯播網之一的](../Page/電視聯播網.md "wikilink")[全日本新聞網](../Page/全日本新聞網.md "wikilink")（ANN；又稱「EX系」）之[核心局](../Page/核心局.md "wikilink")。

## 概要

### 英文簡稱

朝日電視台的英文簡稱早期是**NET**，1977年改為**ANB**；2003年後為**EX**，是由於電視台的[識別呼號為](../Page/無線電台呼號.md "wikilink")**JOEX-DTV**（[數位化前為](../Page/數位化.md "wikilink")「JOEX-TV」）。旧简称已经不再使用，但一些未经修改的地方仍然继续存在。

### 簡史

[TV_Asahi_1961.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TV_Asahi_1961.jpg "fig:TV_Asahi_1961.jpg")
[TV_Asahi_Roppongi_Center.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TV_Asahi_Roppongi_Center.JPG "fig:TV_Asahi_Roppongi_Center.JPG")
[Roppongi_tv_asahi.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Roppongi_tv_asahi.jpg "fig:Roppongi_tv_asahi.jpg")
[TVAsahi.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TVAsahi.jpg "fig:TVAsahi.jpg")
1957年11月1日成立、1959年2月1日開播的「**株式會社日本教育電視台**」（；[英文全稱](../Page/英文.md "wikilink")：Nippon
Educational Television Co.,
Ltd.；英文簡稱：NET），最初為播放[教育節目而設立](../Page/教育.md "wikilink")。取得執照的條件為必須有50%以上的節目教育性質、30%以上的節目為[兒童教育性質](../Page/兒童.md "wikilink")，集[商業及教育於一身](../Page/商業.md "wikilink")。但這項嘗試以失敗告終，於是日本教育電視台以「為培養兒童的情操」、「介紹外國[文化](../Page/文化.md "wikilink")」為由，開始播放[動畫和國外](../Page/動畫.md "wikilink")[電影](../Page/電影.md "wikilink")，勉強符合必須播放「教育節目」的規定，但對外的名稱也從「日本教育電視台」改為「**NET電視台**」（），實際上逐漸轉變形態為綜合電視台。

1973年11月，NET電視台與同為教育電視台的「東京12頻道」（日文：，現在的[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）以嚴重經營不善為由，取得了綜合電視台的執照，以新名稱「**綜合電視台NET**」（）重新開播。1977年4月1日，NET改名為「**全國朝日放送株式會社**」（日文：；英文全稱：Asahi
National Broadcasting Company
Limited；英文簡稱：ANB），簡稱「朝日電視台」。1978年12月17日，開始播映[立體聲節目](../Page/立體聲.md "wikilink")。

1996年10月1日，朝日電視台成立ANN全國電視網，開始進行多項改革。首先制定相同的識別標誌（1996年），建立全國電視網的整體統一形象。2000年10月3日，朝日電視台於[東京證交所公開](../Page/東京證交所.md "wikilink")[股票上市](../Page/股票上市.md "wikilink")；2000年12月1日，朝日電視台成立[BS朝日](../Page/BS朝日.md "wikilink")。2003年10月1日，朝日電視台總部從[赤坂](../Page/赤坂.md "wikilink")（即現在的播映中心）搬遷至[槙文彥設計](../Page/槙文彥.md "wikilink")、位於[六本木新城](../Page/六本木新城.md "wikilink")（）的新大樓，並進行「第三次開台」（）改革運動；公司名稱更改為「**株式會社朝日電視**」（），簡稱與呼號更改為「EX」，企業[標誌](../Page/標誌.md "wikilink")（logo）也更新為「**／tv
asahi**」樣式。為了提升電視台的品牌質感和形象，朝日電視台開始投入世界游泳錦標賽和[世界盃足球賽](../Page/世界盃足球賽.md "wikilink")（亞洲區出賽、總決賽）等國際大型體育活動的轉播服務，並推出「[辣妹圍裙](../Page/辣妹圍裙.md "wikilink")（）」、「[錢形金太郎](../Page/錢形金太郎.md "wikilink")（）」、「[黃金傳說](../Page/黃金傳說.md "wikilink")（）」、「TRICK」等深夜節目，提升了朝日電視台的形象和評價。2005年，[黃金時段](../Page/黃金時段.md "wikilink")[收視率首次攀升至第二名](../Page/收視率.md "wikilink")，擺脫了「永遠都是收視率第四名」等不名譽的印象。

2003年12月1日，朝日電視台開播[無線數位電視節目](../Page/無線數位電視.md "wikilink")。2006年4月1日，朝日電視台在[1seg開播無線數位電視節目](../Page/1seg.md "wikilink")。2008年2月1日，朝日電視台關係企業[日本有線電視](../Page/日本有線電視.md "wikilink")（Japan
Cable Television
Limited；英文簡稱：JCTV）成為朝日電視台的子公司。2008年5月12日，朝日電視台無線數位電視節目開始加註企業標誌樣式的[浮水印](../Page/浮水印.md "wikilink")。2011年7月24日中午，結束[模擬廣播](../Page/模擬廣播.md "wikilink")。

朝日電視台是日本五大民營電視台中，最晚導入（）制度者。朝日電視台在2013年7月31日表示將採用廣播控股公司制度\[1\]，原本的公司[法人](../Page/法人.md "wikilink")「株式會社朝日電視」在2014年4月1日更名為「[朝日電視控股株式會社](../Page/朝日电视控股.md "wikilink")」（；）；其電視廣播業務則由新的「株式會社朝日電視」承接（2013年10月15日先行以「朝日電視分割準備株式會社」名稱成立），為朝日電視控股的全資[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")。

朝日電視台及其電視網著名的節目包含：

  - 綜藝：[黃金傳說](../Page/黃金傳說.md "wikilink")、[男女糾察隊](../Page/男女糾察隊.md "wikilink")、[MUSIC
    STATION](../Page/MUSIC_STATION.md "wikilink")
  - 動畫：[哆啦A夢](../Page/哆啦A夢.md "wikilink")、[聖鬥士星矢](../Page/聖鬥士星矢.md "wikilink")、[美少女戰士](../Page/美少女戰士.md "wikilink")、[小魔女DoReMi系列](../Page/小魔女DoReMi.md "wikilink")、[我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")、[光之美少女系列](../Page/光之美少女系列.md "wikilink")、[Battle
    Spirits](../Page/Battle_Spirits.md "wikilink")（2014年移至[東京電視網](../Page/東京電視網.md "wikilink")）
  - 特攝：[超級戰隊系列](../Page/超級戰隊系列.md "wikilink")、[假面騎士系列](../Page/假面騎士系列.md "wikilink")

### 標誌

[Tvasahi-old-logo.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tvasahi-old-logo.gif "fig:Tvasahi-old-logo.gif")
全國朝日放送株式會社時期的朝日電視台標誌（Logo）使用到2003年9月。

現在的朝日電視台標誌為一棒狀的圖案，看起來類似「／tv asahi」和「tv
asahi＼」。這個標誌是由[電子音樂樂團](../Page/電子音樂.md "wikilink")「」中的知名[英國](../Page/英國.md "wikilink")[設計師TOMATO和朝日電視台所屬的](../Page/設計師.md "wikilink")「Inhouse
Design」共同設計的，是會對聲音產生反應而有不同動作的動畫，並且不會出現重複的動作。在每段[廣告播映結束後會出現在畫面的右上角約](../Page/廣告.md "wikilink")3秒鐘，也會在開播和收播時顯示。

這是和2003年秋季的電視台搬遷同時開始的。2004年9月開始，也會在[現場直播的節目訊號結束後](../Page/現場直播.md "wikilink")，以隨機移動的方式出現（[參考連結](http://www.tv-asahi.co.jp/vi/)）。搭配的背景音樂也是由「Underworld」製作。標誌的標準[字體在英文部份為](../Page/字體.md "wikilink")**Akzidenz
Grotesk Bold**，日文的部份使用****。現在由設計團隊繼續進行電視台的整體識別設計。

### 其他

2005年上映的[好萊塢電影](../Page/好萊塢.md "wikilink")《[世界大戰](../Page/世界大战_\(2005年电影\).md "wikilink")》（即《強戰世界》（War
of The Worlds））中，在[烏克蘭轉播大停電狀況的轉播車上出現](../Page/烏克蘭.md "wikilink")「tv
asahi 」的標誌。

## 播放所

  - [數位電視](../Page/數位電視.md "wikilink") - JOEX-DTV、東京24ch（遙控器代表編號：5）

### 類比轉播站（已於2011年7月24日停止播送）

  - [東京都](../Page/東京都.md "wikilink")
      - 八王子：45ch
      - 多摩：57ch
      - 新島：60ch（垂直偏波）
      - 八丈島：10ch
      - 小笠原父島：59ch
  - [茨城縣](../Page/茨城縣.md "wikilink")
      - 水戶：36ch（垂直偏波）
      - 鹿嶋：29ch
      - 日立：60ch
      - 高萩：59ch
  - [栃木縣](../Page/栃木縣.md "wikilink")
      - 宇都宮：41ch
      - 日光：60ch
      - 矢板：59ch
  - [群馬縣](../Page/群馬縣.md "wikilink")
      - 前橋：60ch
      - 富岡：59ch（垂直偏波）
      - 桐生：59ch
      - 沼田：59ch
  - [埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")
      - 本-{庄}-：59ch（垂直偏波）
      - 秩父：38ch
  - [千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")
      - 成田：59ch
      - 銚子：59ch
      - 香取佐原：60ch
      - 勝浦：59ch
      - 館山：60ch（垂直偏波）
  - [神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")
      - [橫濱港未來21](../Page/橫濱港未來21.md "wikilink")（）：60ch
      - 横須賀久-{里}-濱：35ch（北方為水平偏波，西方為垂直偏波）
      - 平塚：41ch（垂直偏波）
      - 小田原：60ch
  - [沖繩縣](../Page/沖繩縣.md "wikilink")
      - 南大東島：60ch
      - 北大東島：48ch

### 數位轉播站

  - 茨城縣
      - 水戸：17ch
      - 日立：17ch
      - 十王：44ch
  - 栃木縣
      - 宇都宮：17ch
  - 群馬縣
      - 前橋：43ch
  - 神奈川縣
      - 平塚：24ch（垂直偏波）

## 著名節目

### 新聞、情報節目

:\* [ANN新聞](../Page/ANN新聞.md "wikilink")（）

:\* [報道Station](../Page/報道Station.md "wikilink")（）

:\* [烏合之眾電視](../Page/烏合之眾電視.md "wikilink")（）

:\* [羽鳥慎一的上午交易 Morning
Bird\!](../Page/羽鳥慎一的上午交易_Morning_Bird!.md "wikilink")（）

:\* [Wide\!Scramble](../Page/Wide!Scramble.md "wikilink")（）

:\* [超級J頻道](../Page/超級J頻道.md "wikilink")（）

:\* [北野武的TV擒抱](../Page/北野武的TV擒抱.md "wikilink")（）

:\* [能學習的新聞](../Page/能學習的新聞.md "wikilink")（）

:\* [SmaSTATION\!](../Page/SmaSTATION!.md "wikilink")

:\* [討論到天亮](../Page/討論到天亮.md "wikilink")（）

  - 廣播結束了節目

:\* [News Station](../Page/News_Station.md "wikilink")

:\* [Morning Show](../Page/Morning_Show.md "wikilink")

:\* [Super Morning](../Page/Super_Morning.md "wikilink")

:\* [烏合之眾Plus](../Page/烏合之眾Plus.md "wikilink")（） 其他多數

### 體育

  -
  - [Get Sports](../Page/Get_Sports.md "wikilink")

  - [世界職業摔跤](../Page/世界職業摔跤.md "wikilink")（）

  - [世界游泳](../Page/世界游泳錦標賽.md "wikilink")

### 動畫

#### 星期日早上6時30分時段

作品皆為[東映動畫製作](../Page/東映動畫.md "wikilink")

時間：2006年3月19日→2009年9月27日

  - [新宇宙飛龍](../Page/新宇宙飛龍.md "wikilink")
  - [真仙魔大戰](../Page/真仙魔大戰.md "wikilink")
  - はたらキッズ マイハム組
  - ねぎぼうずのあさたろう

時間：2011年4月3日→2016年4月3日

  - [數碼寶貝大匯戰](../Page/數碼寶貝大匯戰.md "wikilink")
  - [聖鬥士星矢Ω](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")
  - [境界觸發者](../Page/境界觸發者.md "wikilink")

#### 星期日早上7時00分時段

時間：1998年2月7日→2017年9月24日

  - [炸彈人 彈珠人爆外傳](../Page/炸彈人_彈珠人爆外傳.md "wikilink")
  - [科學小飛喵](../Page/科學小飛喵.md "wikilink")
  - [超激力戰鬥車](../Page/超激力戰鬥車.md "wikilink")
  - [怪俠佐羅利](../Page/怪俠佐羅利.md "wikilink")
  - [古代王者 恐龍王](../Page/古代王者_恐龍王.md "wikilink")
  - [Battle
    Spirits系列](../Page/Battle_Spirits.md "wikilink")（2008年9月7日→2014年9月21日）

<!-- end list -->

  -
    [Battle Spirits 少年突破馬神](../Page/Battle_Spirits_少年突破馬神.md "wikilink")
    [Battle Spirits 少年激霸彈](../Page/Battle_Spirits_少年激霸彈.md "wikilink")
    [Battle Spirits Brave](../Page/Battle_Spirits_Brave.md "wikilink")
    [Battle Spirits 霸王](../Page/Battle_Spirits_霸王.md "wikilink")
    [Battle Spirits Sword
    Eyes](../Page/Battle_Spirits_Sword_Eyes.md "wikilink")
    [最強銀河 究極ZERO Battle
    Spirits](../Page/最強銀河_究極ZERO_Battle_Spirits.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
  -
  - [機動戰士鋼彈UC](../Page/機動戰士鋼彈UC.md "wikilink") RE:0096

#### 星期日早上8時30分時段

時間：1984年10月7日開始，作品皆為[東映動畫製作](../Page/東映動畫.md "wikilink")

  - [外星小美兒](../Page/外星小美兒.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - [-{zh-hans:圣魔大战;zh-tw:聖魔大戰;zh-hk:仙魔大戰}-](../Page/聖魔大戰.md "wikilink")

  - [新-{zh-hans:圣魔大战;zh-tw:聖魔大戰;zh-hk:仙魔大戰}-](../Page/新仙魔大戰.md "wikilink")

  - [神通小精靈](../Page/神通小精靈.md "wikilink")

  -
  - [GS美神](../Page/GS美神極樂大作戰.md "wikilink")

  - [橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")

  - [近所物語](../Page/近所物語.md "wikilink")

  - [流星花園](../Page/流星花園.md "wikilink")

  - [蠟筆小王國](../Page/蠟筆小王國.md "wikilink")（1997年9月7日→1999年1月31日）

  - [小魔女DoReMi系列](../Page/小魔女DoReMi.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    小魔女DoReMi（1999年2月7日→2000年1月30日）
    小魔女DoReMi \#（2000年2月6日→2001年1月28日）
    大\~集合\! 小魔女DoReMi（2001年2月4日→2002年1月27日）
    小魔女DoReMi大合奏\!（2002年2月3日→2003年1月26日）

<!-- end list -->

  - [妮嘉尋親記](../Page/妮嘉尋親記.md "wikilink")（2003年2月2日→2004年1月25日）
  - [光之美少女系列](../Page/光之美少女系列.md "wikilink")（2004年2月1日→播放中）

<!-- end list -->

  -
    [光之美少女](../Page/光之美少女.md "wikilink")（2004年2月1日→2005年1月30日）
    光之美少女Max Heart（2005年2月6日→2006年1月29日）
    [光之美少女Splash
    Star](../Page/光之美少女Splash_Star.md "wikilink")（2006年2月5日→2007年1月28日）
    [Yes\!
    光之美少女5](../Page/Yes!_光之美少女5.md "wikilink")（2007年2月4日→2008年1月27日）
    Yes\! 光之美少女5 GoGo\!（2008年2月3日→2009年1月25日）
    [FRESH光之美少女\!](../Page/FRESH光之美少女!.md "wikilink")（2009年2月1日→2010年1月31日）
    [Heartcatch
    光之美少女\!](../Page/Heartcatch_光之美少女!.md "wikilink")（2010年2月7日→2011年1月30日）
    [Suite
    光之美少女♪](../Page/Suite_光之美少女♪.md "wikilink")（2011年2月6日→2012年1月29日）
    [Smile
    光之美少女\!](../Page/Smile_光之美少女!.md "wikilink")（2012年2月5日→2013年1月27日）
    [DokiDoki！光之美少女](../Page/DokiDoki！光之美少女.md "wikilink")（2013年2月3日→2014年1月26日）
    [Happiness Charge
    光之美少女！](../Page/Happiness_Charge_光之美少女！.md "wikilink")（2014年2月2日→2015年1月25日）
    [Go！Princess
    光之美少女](../Page/Go！Princess_光之美少女.md "wikilink")（2015年2月1日→2016年1月31日）
    [魔法使 光之美少女！](../Page/魔法使_光之美少女！.md "wikilink")（2016年2月7日→2017年1月29日）
    [KiraKira☆光之美少女 A La
    Mode](../Page/KiraKira☆光之美少女_A_La_Mode.md "wikilink")（2017年2月5日→2018年1月28日）
    [擁抱！光之美少女](../Page/HUG！光之美少女.md "wikilink")（2018年2月4日→2019年1月27日）
    [Star☆Twinkle
    光之美少女](../Page/Star☆Twinkle_光之美少女.md "wikilink")（2019年2月3日→）

#### 其他時段

:\*
[哆啦A夢](../Page/哆啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")（）周五7：00（[UTC+9](../Page/UTC+9.md "wikilink")）

:\*
[蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（）周五7：30（[UTC+9](../Page/UTC+9.md "wikilink")）

#### 播畢節目

  - [藤子不二雄作品](../Page/藤子不二雄.md "wikilink")
      - [怪物小王子](../Page/怪物小王子.md "wikilink")
      - [忍者哈特利](../Page/忍者哈特利.md "wikilink")
      - [小超人帕門](../Page/小超人帕門.md "wikilink")
      - [小鬼Q太郎](../Page/小鬼Q太郎.md "wikilink")
      - [Pro Golfer猿](../Page/Pro_Golfer猿.md "wikilink")
      - [超能力魔美](../Page/超能力魔美.md "wikilink")
      - [超小寶寶B](../Page/超小寶寶B.md "wikilink")（）
      - [大耳鼠](../Page/大耳鼠.md "wikilink")
      - [21衛門](../Page/21衛門.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 莎莉變變變（）
  - [小魔鏡](../Page/小魔鏡.md "wikilink")
  - [惡魔人](../Page/惡魔人.md "wikilink")
  - [機械人009](../Page/機械人009.md "wikilink")
  - [美少女戰士系列](../Page/美少女戰士.md "wikilink")
  - [Slamdunk](../Page/Slamdunk.md "wikilink")
  - [惡魔君](../Page/惡魔君.md "wikilink")
  - Gaiking
  - [貧窮姊妹物語](../Page/貧窮姊妹物語.md "wikilink")
  - [妙廚老爹](../Page/妙廚老爹.md "wikilink")
  - [东映动画](../Page/东映动画.md "wikilink")
      - [灵异教师神眉](../Page/灵异教师神眉.md "wikilink")
      - [灌篮高手](../Page/灌篮高手.md "wikilink")
      - [圣斗士星矢](../Page/圣斗士星矢.md "wikilink")
  - [我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")（）

其他多數

### 特撮

  - [超級戰隊系列](../Page/超級戰隊系列.md "wikilink")（1975年4月5日開始，2017年10月1日起每星期日9時30分）
      - [秘密戰隊五連者](../Page/秘密戰隊五連者.md "wikilink")→[JAKQ電撃隊](../Page/JAKQ電撃隊.md "wikilink")（[石森章太郎原作](../Page/石森章太郎.md "wikilink")）
      - [騎士龍戰隊龍裝者](../Page/騎士龍戰隊龍裝者.md "wikilink")（2019年3月17日-放映中）
  - [假面騎士系列](../Page/假面騎士系列.md "wikilink")（平成系列，2017年10月1日起每星期日9時00分）
      - [假面騎士](../Page/假面騎士.md "wikilink")→[假面騎士V3](../Page/假面騎士V3.md "wikilink")→[假面騎士X](../Page/假面騎士X.md "wikilink")→[假面騎士AMAZON](../Page/假面騎士AMAZON.md "wikilink")（[MBS生產](../Page/每日放送.md "wikilink")，腸扭轉網絡時代）
      - [假面騎士ZI-O](../Page/假面騎士ZI-O.md "wikilink")

#### 已播畢節目

  - National英雄（）
  - 人造人間機械騨（）→機械弾01（）
  - 稲妻超人（）→稲妻超人Flash（）
  - 愛英雄虹戰士（）
  - 加油\!\!機器人鯤（）
  - AKUMAIZER3（）
  - 影子魔人（）
  - [金屬英雄系列](../Page/金屬英雄系列.md "wikilink")（）
      - [宇宙刑事系列](../Page/宇宙刑事.md "wikilink")（GAVAN→SHEARIVAN→SHIDER）

      - （特警WIN SPECTER→特搜指令SOLE BRAIN→特搜EXY DRAFT）

其他多數

### 電視劇

  - [朝日電視台週三晚間九點刑事連續劇](../Page/朝日電視台週三晚間九點刑事連續劇.md "wikilink")
  - [朝日電視台週四晚間八點推理連續劇](../Page/朝日電視台週四晚間八點推理連續劇.md "wikilink")
  - [朝日電視台週四晚間九點連續劇](../Page/朝日電視台週四晚間九點連續劇.md "wikilink")
  - [朝日電視台週五晚間九點連續劇](../Page/朝日電視台週五晚間九點連續劇.md "wikilink")
  - [星期五夜間電視劇](../Page/朝日電視台周末晚間連續劇.md "wikilink")（）
  - 星期日夜間電視劇（）
  - [星期六WIDE劇場](../Page/星期六WIDE劇場.md "wikilink")

#### 廣播作品

:\* [特別機動搜查隊](../Page/特別機動搜查隊.md "wikilink")

:\* [特搜最前線](../Page/特搜最前線.md "wikilink")

:\* [西部警察](../Page/西部警察.md "wikilink")

:\* [相棒](../Page/相棒.md "wikilink")

:\* [圈套](../Page/圈套_\(電視劇\).md "wikilink")

:\* [富豪刑事](../Page/富豪刑事.md "wikilink")

:\* （；1990年版本）

:\* [下北SUNDAYS](../Page/下北SUNDAYS.md "wikilink")（）

:\* [網球甜心](../Page/網球甜心.md "wikilink")

:\* [流轉的王妃](../Page/流轉的王妃.md "wikilink")

:\* [女帝](../Page/女帝.md "wikilink")

:\* [黑色筆記本](../Page/黑色筆記本.md "wikilink")

:\* [新排球女將](../Page/新排球女將.md "wikilink")

:\* [黑色太陽](../Page/黑色太陽.md "wikilink")

:\* [交涉人](../Page/交涉人.md "wikilink")

:\*

:\* [熟年離婚](../Page/熟年離婚.md "wikilink")

:\* [7人女律師](../Page/7人女律師.md "wikilink") 其他多數

### 電影

  - 星期日西洋畫劇場（）

### 綜藝節目

:\* [阿Q猜謎王](../Page/阿Q猜謎王.md "wikilink")（）

:\* [男女糾察隊](../Page/男女糾察隊.md "wikilink")（）

:\*
[珍奇百景進香團](../Page/珍奇百景進香團.md "wikilink")（；[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視以該節目的播出內容為基礎製作](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")《[千奇百趣](../Page/千奇百趣.md "wikilink")》節目）

:\* [雨後決死隊脫口秀](../Page/毒舌糾察隊.md "wikilink")（）

:\* [Music Station](../Page/Music_Station.md "wikilink")

:\* 森田一義俱樂部（）

:\* [全能住宅改造王](../Page/全能住宅改造王.md "wikilink")\*（，改為定期性）

:\* [關8比賽中](../Page/關8比賽中.md "wikilink")（）

  - 已停播節目

:\* （）

:\* （）

:\* [火焰挑戰者](../Page/火焰挑戰者.md "wikilink")（）

:\* [最終警告！恐怖的家庭醫學](../Page/最終警告！恐怖的家庭醫學.md "wikilink")\*（）

:\* [黃金傳說](../Page/黃金傳說.md "wikilink")（）

:\* （）

:\* （）

<small>標「\*」者為[朝日放送製作](../Page/朝日放送.md "wikilink")</small>

### 音樂節目

:\* [Music
Station](../Page/Music_Station.md "wikilink")（另有[中文名稱為](../Page/中文.md "wikilink")《哈日音樂現場》，但較少使用）

:\* [無題音樂會](../Page/無題音樂會.md "wikilink")（）

### 講話節目

:\* [徹子部屋](../Page/徹子部屋.md "wikilink")（）

### 特別節目

  - 廣播結束了節目

:\* [小學生級對抗30人31腳](../Page/小學生級對抗30人31腳.md "wikilink")

:\* [全日本國民的美少女比賽](../Page/全日本國民的美少女比賽.md "wikilink") 其他多數

### 其他的領域

:\* [地井散步](../Page/地井散步.md "wikilink")（）

## 關係事業

  - 朝日電視映像
  - 朝日電視音樂
  - Video Pack Nippon放送技術社
  - Take Systems
  - Trust Network
  - 朝日電視 Create
  - TV Asahi America, Inc.
  - FLEX
  - 東北朝日製作
  - [東映](../Page/東映.md "wikilink")（同時為互相持股之主要股東）
  - [BS朝日](../Page/BS朝日.md "wikilink")
  - 朝日電視 Data Vision
  - Logical Solution & D Inc.
  - 朝日電視 Best
  - 朝日電視 Living
  - 朝日電視服務
  - 朝日電視 Ask
  - [SHIN-EI動畫](../Page/SHIN-EI動畫.md "wikilink")（2010年10月完全成為電視台旗下子公司）

## 參考資料

## 外部連結

  - [朝日電視台](http://www.tv-asahi.co.jp)

  - [朝日電視台新台徽介紹網頁](http://www.tv-asahi.co.jp/vi)

  -
[\*](../Category/朝日電視台.md "wikilink")
[Category:1957年成立的公司](../Category/1957年成立的公司.md "wikilink")
[Category:1959年成立的电视台或电视频道](../Category/1959年成立的电视台或电视频道.md "wikilink")
[Category:港區公司 (東京都)](../Category/港區公司_\(東京都\).md "wikilink")
[\*](../Category/全日本新聞網.md "wikilink")

1.